1899 a. Webruari kuu 11 päewal sai Ahja Wallakohtu poolt kirjalik lepping (Mõisamaasulase kontraht) kinnitatud, mis 11 Webruaril s.a. kolmes eksemplaris Ahja mõisa omaniku Arved von Braschi ja talunaese Mari Sonnatari wahel on maha tehtud ja mille järele esimene töisele Lokko 1/9 jagu No G - 9 taalrid - koha pruukida annab Jüripäewast 1899 a. kuni Jüripäewani 1900 a. - orjuse ja päewade eest.
Eesistuja as: H. Tootsi &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja: Puusepp &lt;allkiri&gt;
